葵翠邨抽驗 半數單位食水鉛超標

2018年07月19日

葵翠邨抽驗 半數單位食水鉛超標

■葵翠邨新住戶黃先生指單位水質含黑色沙粒物質。周智堅攝

【本報訊】民主黨本月中抽取剛落成入伙的葵涌葵翠邨共8個單位的廚房食水樣本化驗，結果顯示一半單位的水辦含鉛量超出世衞標準，其中綠翠樓16樓一個正裝修中的單位，食水含鉛量高達每公升104微克，超標達9.4倍。民主黨對驗水結果感震驚，要求政府全邨驗水，及提供水車及派發樽裝水。

戶主飲用後肚瀉

前身為葵涌已婚警察宿舍的葵翠邨，共有兩幢大廈，分別為碧翠樓和綠翠樓。該邨今年4月起陸續入伙，但民主黨收到居民投訴，指單位的食水水喉不斷流出白色混濁液體。民主黨先在本月12日抽取兩個單位的食水樣本化驗，
抽取方法是靜止逾6小時的廚房頭浸水，發現綠翠樓一個正裝修中的單位水辦含鉛量超出世衞每公升含鉛量10微克的標準，高達每公升104微克，超標9.4倍。

該黨再在本月17額外抽取6個單位的水辦，及覆檢含鉛超標單位的食水。結果發現，3個水辦含鉛量均超出世衞標準，含鉛量由每公升10至16微克。而超標9.4倍的單位，拆除水龍頭濾嘴後發現內有雜質；清洗再取水辦化驗，含鉛量就降至每公升14微克，仍超標40%。葵翠邨承建商協興工程有限公司指正了解事件，暫無回應。

被驗出鉛水超標最嚴重的單位戶主黃先生稱，取鎖匙後曾試水喉，「扭開水龍頭發現有唔少黑色沙石物體」，又指當初對水務署很有信心，但直接飲用後出現肚瀉，「以為自己食錯嘢！屙咗兩日」。水務署人員昨就到葵翠邨檢查供水系統，及向驗出食水含鉛的單位戶主派發宣傳單張，建議未來3日早晚用水前，先放水15分鐘。

水務署及房屋署則辯稱，葵翠邨已按要求進行系統性沖洗，並抽樣檢測24個6小時靜水樣本，包括含鉛量，有關檢測結果顯示所有樣本均合乎標準，水辦鉛含量為每公升1微克或以下。

■記者林社炳、譚靜雯

上一則
上一則
前騎師墮馬不治 馬會被轟漠視安全

下一則
下一則
茵怡花園物管拆單 76萬益子公司

你地唔飲鉛水
係對政府官員既侮辱

放水15分鐘 佢成個月唔收水費 ？

劏房波叫你同佢租劏房啊，租劏房咪唔駛飲鉛水囉。

而家呢個時勢 住得公屋既都係支那人啦
wfc啦